\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Ernesto Acosta Gempeler}
\begin{document}
\begin{center}
\textbf{ Seminario de teoría de conjuntos calculatoria}
\end{center}
\begin{center}
Martes 25 de agosto de 2015
\end{center}

\noindent \textbf{Bibliografía:}
\begin{enumerate}
\item Hrbacek y Jech, Introduction to Set Theory, Marcel Decker, 1999.
\item Bohorquez, Matemáticas Discretas en Informática, Esc.Col. Ing.,2009
\item Rocha,Lógica para informática, notas de clase, Esc. Col. Ing., 2014
\item Gries y Schneider, A logical approach to discrete math, Springer, 1994. 
 \end{enumerate}

\bigskip

\noindent \textbf{Temas tratados} en la primera sesión del seminario, expuestos por Camilo:
 \begin{enumerate}
 \item Sistemas formales
 \item Demostraciones
 \item El sistema formal DS (lógica propsicional): símbolos, fórmulas, axiomas, reglas de inferencia (ecuanimidad y Leibniz), ejemplos de teoremas, precedencia de los conectivos. 
  \end{enumerate}

\bigskip

\noindent \textbf{Tema de la siguiente sesión:}
Lógica de primer orden a cargo de Jaime.

\bigskip

\noindent \textbf{Tarea:} Demostrar que $\equiv$ es una relación de equivalencia en DS. Lectura de la referencia 3 y traer preguntas.


\end{document}